蘋論 ：戒急用忍，留為上着（古立）

節錄

蘋論 ：戒急用忍，留為上着（古立）

林鄭假疫情之名，。。。。。。。。。。總辭與留任是個兩難抉擇。

削保皇勢力 阻種票造假

毋庸韙言，有「臨立會2.0」之設，林鄭及保皇勢力形同承認盡失民心；非使出拖字訣無以扭轉立法會選舉蒙受區議會幾乎全軍覆沒之厄運。面對此鐵一般的事實，去或留應該取決於兩個基本考慮。一、去或留孰能有利於保住甚至壯大民意底氣，好在來年立法會選舉再接再厲嚴懲保皇勢力？二、去或留孰能更有效制止林鄭政府及保皇勢力做遊戲規則的手腳，以大灣區設票站、郵遞選票、長者選民關愛隊等種票、造票骯髒招數營虛造假。世事無完美。以這兩個考慮為前提，兩害相權，留任則利大於弊也。

際此時刻，。。。。。。。。。。。茲事體大，那又安能輕言放棄立法會此發聲平台？

誠然，「臨立會2.0」之例一開，難保中共不會凛於民憤難消而借別的藉口再作拖延，炮製出所謂萬年議會。中共果是出此下策，不管去留泛民都阻止不來。然而再三反口覆舌，在香港固將激發反彈，且必然淪為國際笑柄、招來新的制裁，林鄭及北京政府將在國際舞台進一步孤立。故此「臨立會2.0」乃中共的背水一戰，企圖以時間換取修理香港「刁民」的空間。

保立會平台 向國際發聲

此可見諸於任由業已DQ的四名議員留任。。。。。。。。。。。 其盤算不難是，沒有人能預知明年1月是特朗普還是拜登將住進白宮。沉着氣忍多兩三個月，待到美國政局明朗，再修理泛民亦無妨。

。。。。。。。。。。。。保住立法會這個發聲平台將有助穩住國際對香港的關注。

肉隨砧板上，負隅頑抗的空間確實有限。唯其如此，即使立法會延續一年是如假包換的「臨立會2.0」，只消能繼續發聲凝聚人心、防止林鄭政府及保皇勢力操控選舉，則君子報仇十年未晚。李登輝教落，戒急用忍。出年佢就知。

古立

周一至周六刊出

聽過各方論述之後，
我支持集體留任立法會保持議會抗爭戰線。

先唔講留唔留，泛民黑箱作業已經要屌

入去表達你既睇法

香港民意研究所 人大常委決定現屆立法會繼續履行職責不少於一年。你有多支持或反對全體立法會議員繼續出任議員？